\section{Elektronen}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{align*}
    \text{Ladung eines Elektrons}\qquad & 1e = \SI[]{1.602e-19}{\coulomb}\\
    \text{Durch Elektron übertragene Ladung}\qquad & q = N \cdot e
\end{empheq}

\subsection{Elektronen im homogenen elektrischen Feld}
\begin{empheq}[box = \widefbox]{equation*}
    a = \frac{Q}{m} \cdot \frac{U}{\Delta s}
\end{empheq}
$a$ beschreibt die Beschleunigung des Elektrons.